===========================================================================
注释规约
===========================================================================

#. 【强制】类、类属性、类方法的注释必须使用 Javadoc 规范，使用 ``/**内容*/`` 格式，不得使用 ``//xxx`` 方式。

   说明：在 IDE 编辑窗口中，Javadoc 方式会提示相关注释，生成 Javadoc 可以正确输出相应注释；在 IDE 中，工程调用方法时，不进入方法即可悬浮提示方法、参数、返回值的意义，提高阅读效率。

#. 【强制】所有的抽象方法（包括接口中的方法）必须要用 Javadoc 注释、除了返回值、参数、异常说明外，还必须指出该方法做什么事情，实现什么功能。

   说明：对子类的实现要求，或者调用注意事项，请一并说明。

#. 【强制】所有的类都必须添加创建者和创建日期。
#. 【强制】方法内部单行注释，在被注释语句上方另起一行，使用 ``//`` 注释。方法内部多行注释 使用 ``/* */`` 注释，注意与代码对齐。
#. 【强制】所有的枚举类型字段必须要有注释，说明每个数据项的用途。
#. 【推荐】与其「半吊子」英文来注释，不如用中文注释把问题说清楚。专有英文原文即可。

   *反例：* 「TCP 连接超时」解释成「」传输控制协议连接超时」，理解反而费脑筋。

#. 【强制】代码修改的同时，注释也要进行相应的修改，尤其是参数、返回值、异常、核心逻辑等的修改。

   说明：代码与注释更新不同步，就像路网与导航软件更新不同步一样，如果导航软件严重滞后， 就失去了导航的意义。

#. 【参考】合理处理注释掉的代码。在上方详细说明，而不是简单的注释掉。如果无用，则删除。

   说明：代码被注释掉有两种可能性：

   - 后续会恢复此段代码逻辑。

   - 永久不用。

   前者如果没有备注信息，难以知晓注释动机。后者建议直接删掉（代码仓库保存了历史代码）。

#. 【参考】对于注释的要求：第一、能够准确反应设计思想和代码逻辑；第二、能够描述业务含义，使别的程序员能够迅速了解到代码背后的信息。完全没有注释的大段代码对于阅读者形同天书，注释是给自己看的，即使隔很长时间，也能清晰理解当时的思路；注释也是给继任者看的，使其能够快速接替自己的工作。

#. 【参考】好的命名、代码结构是自解释的，注释力求精简准确、表达到位。避免出现注释的一个极端：过多过滥的注释，代码的逻辑一旦修改，修改注释是相当大的负担。

   *反例：*

   .. code-block:: java

    // put elephant into fridge
    put(elephant, fridge);

   方法名 put，加上两个有意义的变量名 elephant 和 fridge，已经说明了这是在干什么，语 义清晰的代码不需要额外的注释。

#. 【参考】特殊注释标记，请注明标记人与标记时间。注意及时处理这些标记，通过标记扫描，经常清理此类标记。线上故障有时候就是来源于这些标记处的代码。

   - 待办事宜（TODO）:（ 标记人，标记时间，[预计处理时间]）

   表示需要实现，但目前还未实现的功能。这实际上是一个 Javadoc 的标签，目前的 Javadoc 还没有实现，但已经被广泛使用。只能应用于类，接口和方法（因为它是一个 Javadoc 标签）。

   - 错误，不能工作（FIXME）:（标记人，标记时间，[预计处理时间]）

   在注释中用 FIXME 标记某代码是错误的，而且不能工作，需要及时纠正的情况。

